防中国偷技術 日本擬2021年起嚴審留學生簽證

(路透社/達志影像)

日本讀賣新聞報導，日本政府明年起為強化經濟安全保障，將對大學留學生與外國研究者簽證嚴加審查，以避免這些人將先進技術或資訊外流到中國。

日本國家安全保障局與外務、法務、經濟產業、防衛省等各單位，擬將建構系統，互通可疑人士的資料，讓負責簽證業務的駐外單位使用。當可疑的外國人申請簽證時，也將考慮拒發簽證。

外務省2021年度預算的概算中，對於簽證審查嚴格化的相關業務，編列2.2億日圓(約新台幣6,094萬元）。

報導指出，美國與澳洲近年對中國組織性、計畫性地利用留學生獲得外國技術提高警戒。

今年7月，有4名隸屬於中國解放軍、卻偽造身分取得美簽在大學從事研究工作的中國人，遭到美國司法部逮捕。美國透過情報機關調查留學生的經歷與個人資訊，並拒發簽證的案例正在增加。

日本目前在簽證審核階段，並沒有像美國一樣進行嚴格的調查，專家擔憂遭美國拒絕入境的中國留學生，會將目標轉向日本；日本政府也憂慮，依照目前的狀況，將無法與美國大學或研究機關進行共同研究。

要偷嘢都唔一定留學生嘅

減少人材流失

支那人連和牛精蟲都偷

推

防埋中資公司引入支那間諜

偷和牛士多啤梨蘋果雞蛋
電子技術汽車零件新幹線技術
電梯家電
無日本中國死撚左啦

直接禁啦嚴咩審

但一定係大劣人

d導遊話，好多支那仔拎學生簽證打工

通常打2年返支那。

呢個真係cls

做乜要等出年？

中共無得偷技術,又輸